**[>>> Содержание <<<](ru.index)**

## Модуль unifunctions.php ##

### Общее описание ###

Содержит общие служебные функции, используемые в большинстве модулей ядра.


### Функции ###

**```string makeSalt(string $prefix = '')```**

**Описание**  
Генерирует уникальную соль для пароля.

**Принимаемые параметры**  
*```prefix```* - дополнительные префикс.

**Возвращаемые значения**  
Строка длиной в 22 символа.

** **

**```string makeIdent(string $prefix = '')```**

**Описание**  
Генериует уникальный идентификатор.

**Принимаемые параметры**  
*```prefix```* - дополнительные префикс.

**Возвращаемые значения**  
Строка длиной 40 символов.

** **

**```string passwHash(string $password, string $salt)```**

**Описание**  
Шифрует пароль.

**Принимаемые параметры**  
*```password```* - пароль, строка длиной от 8 до 50 символов.  
*```salt```* - парольная соль, строка длиной 22 символа.

**Возвращаемые значения**  
В случае удачи возвращает строку длиной 40 символов. Иначе возвращает ```FALSE```.

** **

**```bool pregDbName(string $dbname)```**

**Описание**  
Проверяет имя базы данных на соответствие установленному шаблону.

**Принимаемые параметры**  
*```dbname```* - имя базы данных, строка длиной от 1 до 64 символов. Допускаются цыфры, буквы английского алфавита верхнего и нижнего регистров, а также символ нижней черты.

** **

**```bool pregPref(string $prefix)```**

**Описание**  
Проверяет префикс таблицы на соответствие установленному шаблону.

**Принимаемые параметры**  
*```prefix```* - префикс, строка длиной от 1 до 10 символов. Допускаются буквы английского алфавита верхнего и нижнего регистров, а также цифры.

**Возвращаемые значения**  
В случае соответствия возвращает ```TRUE```, иначе ```FALSE```.

** **

**```bool pregUName(string $username)```**

**Описание**  
Проверяет имя пользователя на соответствие установленному шаблону.

**Принимаемые параметры**  
*```username```* - имя пользователя, строка длиной от 3 до 20 символов. Допускаются буквы английского алфавита верхнего и нижнего регистров, а также цифры.

**Возвращаемые значения**  
В случае соответствия возвращает ```TRUE```, иначе ```FALSE```.

** **

**```bool pregGName(string $groupname)```**

**Описание**  
Проверяет имя группы пользователей на соответствие установленному шаблону.

**Принимаемые параметры**  
*```groupname```* - имя группы пользователей, строка длиной от 1 до 50 символов.

**Возвращаемые значения**  
В случае соответствия возвращает ```TRUE```, иначе ```FALSE```.

** **

**```bool pregPassw(string $password)```**

**Описание**  
Проверяет пароль на соответствие установленному шаблону.

**Принимаемые параметры**  
*```password```* - пароль, строка длиной от 8 до 50 символов. Допускаются буквы английского алфавита верхнего и нижнего регистров, а также цифры и дополнительные символы.

**Возвращаемые значения**  
В случае соответствия возвращает ```TRUE```, иначе ```FALSE```.

** **

**```bool pregIdent(string $ident)```**

**Описание**  
Проверяет идентификатор на соответствие установленному шаблону.

**Принимаемые параметры**  
*```ident```* - идентификатор, строка длиной в 40 символов. Допускаются буквы английского алфавита верхнего и нижнего регистров, а также цифры и дополнительные символы.

**Возвращаемые значения**  
В случае соответствия возвращает ```TRUE```, иначе ```FALSE```.

** **

**```bool pregMail(string $email)```**

**Описание**  
Проверяет правильность формата адреса электронной почты.

**Принимаемые параметры**  
*```email```* - адрес электронной почты.

**Возвращаемые значения**  
В случае соответствия возвращает ```TRUE```, иначе ```FALSE```.

** **

**```string openRead(string $path)```**

**Описание**  
Читает содержимое заданного файла

**Принимаемые значения**  
*```path```* - путь с локальному файлу.

**Возвращаемые значения**  
В случае удачи возвращает содержимое файла, как стороку. Иначе возвращает ```FALSE```.

** **

**```DOMDocument xmlTransform(string $xml, string $xsl)```**

**Описание**  
Производит трансформацию xml-документа по заданному xslt-стилю.

**Принимаемые значения**  
*```xml```* - трансформируемый xml-документ.  
*```xsl```* - xslt-стиль.

**Возвращаемые значения**  
В случае удачи, возвращает объект ```DOMDocument```, иначе ```FALSE```.

** **

**```int authUserId()```**

**Описание**  
При наличии активной сессии возвращает идентификатор пользователя.

**Возвращаемые значения**  
Идентификатор пользователя в виде целого числа. При отсутствии активной сессии ```FALSE```.


**```string authUName()```**

**Описание**  
При наличии активной сессии возвращает имя пользователя.

**Возвращаемые значения**
Имя пользователя в виде строки. При отсутствии активной сессии ```FALSE```.

** **

**```int authLimited()```**

**Описание**  
При наличии активной сессии возвращает тип сессии. Сессия может быть ограниченной и неограниченной.

**Возвращаемые значения**  
Тип сессии в виде целого числа. При отсутствии активной сессии ```FALSE```.

** **

**```string authLang()```**

**Описание**  
При наличии активной сессии возвращает код языка, указанный в настройках пользователя.

**Возвращаемые значения**  
Код языка, соответствующий шаблону *[a-z]{2}-[A-Z]{2}*. При отсутствии активной сессии ```FALSE```.

** **

**```string authLangDir()```**

**Описание**  
При наличии активной сессии, возвращает направление вывода текста, указанное в настройках пользователя.

**Возвращаемые значения**  
```'ltr'``` или ```'rtl'```. При отсутствии активной сессии ```FALSE```.

** **

**```bool compareVersions(string $version1, string $version2, string $operator = ">=")```**

**Описание**  
Производит сравнение двух версий путем сравнения суммарных версий. Суммарная версия расчитывается по формуле *10000 * ```uv``` + 100 * ```mv``` + ```lv```*, где ```uv``` - верхняя/основная версия; ```mv``` - средняя/промежуточная версия; ```lv``` - нижняя/минорная версия. Например, для версии *2.8.5*, суммарная версия будет равна *10000 * 2 + 100 * 8 + 5 = 20805*.

**Принимаемые значения**  
*```version1```* - первая сравниваемая версия. Соответствует шаблону *[0-9]{1,2}\.[0-9]{1,2}\.[0-9]{1,2}*.  
*```version2```* - вторая сравниваемая версия. Соответствует шаблону *[0-9]{1,2}\.[0-9]{1,2}\.[0-9]{1,2}*.  
*```operator```* - оператор сравнения. Допускаются следущие операторы: *>=*, *<=*, *==*, *>* и *<*.

**Возвращаемые значение**  
Если сравнение подтверждается, то возвращает ```TRUE```, иначе возвращает ```FALSE```.

** **

**```int calcSumVersion(string $version)```**

**Описание**  
Производит расчет суммарной версии плагина.

**Принимаемые значения**  
*```version```* - версия плагина, соответствующая шаблону *[0-9]{1,2}\.[0-9]{1,2}\.[0-9]{1,2}*. Например, *2.8.5*.

**Возвращаемые значения**  
Суммарная версия плагина, высчитанная по формуле *10000 * ```uv``` + 100 * ```mv``` + ```lv```*, где ```uv``` - верхняя/основная версия; ```mv``` - средняя/промежуточная версия; ```lv``` - нижняя/минорная версия. Например, для версии *2.8.5*, суммарная версия будет равна *10000 * 2 + 100 * 8 + 5 = 20805*.

** **

**```string genPassword(int $length = 8, bool $lower = TRUE, bool $upper = TRUE, bool $numbers = TRUE, bool $underline = TRUE, bool $minus = TRUE, bool $special = TRUE)```**

**Описание**  
Генератор паролей.

**Принимаемые значения**  
*```length```* - желаемая длина пароля. Минимальное значение - 8, максимальное - 50.  
*```lower```* - флаг использования в пароле букв нижнего регистра. Если ```TRUE``` - использовать, если ```FALSE``` - не использовать.  
*```upper```* - флаг использования в пароле букв верхнего регистра. Если ```TRUE``` - использовать, если ```FALSE``` - не использовать.  
*```numbers```* - флаг использования в пароле цифр. Если ```TRUE``` - использовать, если ```FALSE``` - не использовать.  
*```underline```* - флаг использования в пароле символа нижней черты. Если ```TRUE``` - использовать, если ```FALSE``` - не использовать.  
*```minus```* - флаг использования в пароле минуса. Если ```TRUE``` - использовать, если ```FALSE``` - не использовать.  
*```special```* - флаг использования в пароле специальных символов. Если ```TRUE``` - использовать, если ```FALSE``` - не использовать.

**Возвращаемые значения**  
Сгенерированный пароль. При некорректрых параметрах возвращает ```FALSE```.

** **

**```string guid()```**

**Описание**  
Генерирует глобально уникальный идентификатор.

**Возвращаемые значения**  
Строка формата *XXXXXXXX-XXXX-4XXX-XXXX-XXXXXXXXXXXX*, где *X* - буква нижнего регистра английского алфавита от *A* до *E*, либо цифра от *0* до *9*.

** **

**```bool pregGuid(string $guid)```**

**Описание**  
Приверяет формат строки глобально уникального идентификатора.

**Принимаемые параметры**  
*```guid```* - строка формата *XXXXXXXX-XXXX-4XXX-XXXX-XXXXXXXXXXXX*, где *X* - буква нижнего регистра английского алфавита от *A* до *E*, либо цифра от *0* до *9*.

**[>>> Содержание <<<](ru.index)**